[2018年] 施永青料樓價未來三年跌三成

上年話跌三成跌幅不大

施永青料樓價未來三年跌三成

時間：2018-11-23 03:16:40來源：大公報

樓價跌勢轉急，小業主鬥快沽樓，甚至平過銀主盤。「西九四小龍」之一的長沙灣泓景臺，有用家僅以720萬元沽出兩房戶，樓價倒退至去年初水平；觀塘麗港城兩房失守700萬元，只售660萬元平過銀主盤。中原集團主席兼總裁施永青預計，今次跌浪達兩至三年，樓價跌幅或三成。\大公報記者 林惠芳

泓景臺兩房戶於今年癲峰時曾升穿千萬元，惟淡市下造價急速滑落，連自住的業主也決定沽樓止賺離場。消息指出，該屋苑1座中低層F室，實用477方呎，兩房間隔，九月叫價920萬元，惟市場反應平淡，本月劈至800萬元仍乏人問津，最近二手樓價不斷尋底，原業主信心動搖，決定盡快止賺，最終減至720萬元售出單位，樓價不但創屋苑今年新低，還重返去年初水平，呎價僅15094元。不過，按賣方2004年225萬元低位入價計，帳面賺495萬元或2.2倍。

其次，麗港城7座中層G室，實用517方呎，望麗港公園景，兩房間隔，上月開價780萬元。消息稱，單位減至660萬元易手，呎價僅12766元。今年七月，景觀相若的中層兩房造價達868萬元，現回落208萬元或24%。

嘉湖優質貨半月減價16%

值得留意的是，麗港城目前只有一伙放盤叫價低於700萬元，為13座低層G室「缺契」銀主盤，實用517方呎，開價680萬元，今次成交價僅660萬元，平過銀主盤。有代理指出，正常貨也劈至660萬元，銀主盤造價難免受壓。

最近劈價無休止的天水圍嘉湖山莊，優質貨也割價平沽。消息稱，景湖居1座高層E室，實用457方呎，屬東南優質戶，開價520萬元，半個月內減16%以438萬元易手，呎價9584元，比同類貨三個月前高位冧價26%，造價重返去年底水平。

大埔嵐山呎價險守一萬元，消息指出，8座中層F室，實用739方呎，屬三房戶，以757萬元易手，呎價10244元。另元朗YOHO Midtown7座頂層連天台「天池屋」，實用1084方呎，為罕有放盤，業主大劈600萬元以2200萬元沽，呎價20295元。

二手造價高位跌最多10%

樓價急回，業主獲利幅度收窄。中原高級分行經理陳偉業說，東涌東環2B座中層10室，實用379方呎，為一房戶，望內園，以525萬元成交，呎價13852元，原業主持貨三年，帳面獲利49萬元或10%。

中原施永青指出，樓價經過多年升浪後，中美貿易戰為本港經濟帶來不穩定因素，準買家入市態度猶豫，目前本港二手成交量較年初急挫三至四成，比高峰期更大跌五至六成，有意沽樓的業主急忙減價，令二手造價比高位下跌5%至10%。

他相信，香港樓價已進入調整期，過程中或會因中美摩擦緩和而平靜，交投略為反彈，惟整體向下的機會較大，今次調整並非一年半載可以結束，預計最快需要兩至三年，但樓價下跌幅度不會很大，正常情況下，料跌幅約兩至三成。

【逃犯條例】星展警告衝突倘升級 恒指恐暴瀉9000點 樓價跌三成

全民超合作運動 - 幫襯小店

真係跌先算啦